---
title: Функциональные возможности
description: Перечень функциональных возможностей узла PROTEI SigFW
type: docs
weight: 20
---
= Функциональные возможности
:caution-caption: Внимание
:experimental:
:image-caption: Рисунок
:important-caption: Внимание
:note-caption: Примечание
:table-caption: Таблица


ifeval::["{backend}" == "html5s"]
:nofooter:
:notitle:
:eir: pass:[<abbr title="Equipment Identity Register">EIR</abbr>]
:hss: pass:[<abbr title="Home Subscriber Server">HSS</abbr>]
:pgw: pass:[<abbr title="Packet Data Network Gateway">PGW</abbr>]
:sgw: pass:[<abbr title="Serving Gateway">SGW</abbr>]
:sgsn: pass:[<abbr title="Serving GPRS Support Node">SGSN</abbr>]
:nsa: pass:[<abbr title="Non Standalone">NSA</abbr>]
:nb-iot: pass:[<abbr title="Narrow Band Internet of Things">NB-IoT</abbr>]
:srvcc: pass:[<abbr title="Single Radio Voice Call Continuity">SRVCC</abbr>]
:volte: pass:[<abbr title="Voice over LTE">VoLTE</abbr>]
:csfb: pass:[<abbr title="Circuit Switch Fallback">CSFB</abbr>]
:ldn: pass:[<abbr title="Local Distinguished Name">LDN</abbr>]
:edrx: pass:[<abbr title="Extended Discontinuous Reception">eDRX</abbr>]
:qci: pass:[<abbr title="QoS Class Identifier">QCI</abbr>]
:rac: pass:[<abbr title="Routing Area Code">RAC</abbr>]
:lac: pass:[<abbr title="Location Area Code">LAC</abbr>]
:ambr: pass:[<abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr>]
:arp: pass:[<abbr title="Allocation and Retention Policy">ARP</abbr>]
:fqdn: pass:[<abbr title="Fully Qualified Domain Name">FQDN</abbr>]
:pdn: pass:[<abbr title="Packet Data Network">PDN</abbr>]
:tac: pass:[<abbr title="Tracking Area Code">TAC</abbr>]
:nas: pass:[<abbr title="Non-Access Stratum">NAS</abbr>]
:imei: pass:[<abbr title="International Mobile Equipment Identifier">IMEI</abbr>]
:apn: pass:[<abbr title="Access Point Name">APN</abbr>]
:plmn: pass:[<abbr title="Public Landing Mobile Network">PLMN</abbr>]
:kasme: pass:[<abbr title="Key Access Security Management Entity">KASME</abbr>]
:scef: pass:[<abbr title="Service Capability Exposure Function">SCEF</abbr>]
:vops: pass:[<abbr title="Voice over PS Session">VoPS</abbr>]
:psm: pass:[<abbr title="Power Saving Mode">PSM</abbr>]
:ppf: pass:[<abbr title="Page Proceed Flag">PPF</abbr>]
:guti: pass:[<abbr title="Globally Unique Temporary UE Identity">GUTI</abbr>]
:alpn: pass:[<abbr title="Application-Layer Protocol Negotiation">ALPN</abbr>]
:tai: pass:[<abbr title="Tracking Area Identity">TAI</abbr>]
:rnc: pass:[<abbr title="Radio Network Controller">RNC</abbr>]
:nhi: pass:[<abbr title="Next Hop Indicator">NHI</abbr>]
:pti: pass:[<abbr title="Procedure Transaction ID">PTI</abbr>]
:csg: pass:[<abbr title="Closed Subscriber Group">CSG</abbr>]
:rai: pass:[<abbr title="Routing Area Identity">RAI</abbr>]
:tmsi: pass:[<abbr title="Temporary Mobile Subscriber Identifier">TMSI</abbr>]
:dcn: pass:[<abbr title="Dedicated Core Network">DCN</abbr>]
:sni: pass:[<abbr title="Server Name Indication">SNI</abbr>]
:mme: pass:[<abbr title="Mobile Management Entity">MME</abbr>]
:rab: pass:[<abbr title="Radio Access Bearer">RAB</abbr>]
:mcc: pass:[<abbr title="Mobile Country Code">MCC</abbr>]
:mnc: pass:[<abbr title="Mobile Network Code">MNC</abbr>]
:tce: pass:[<abbr title="Trace Collection Entity">TCE</abbr>]
:dpdk: pass:[<abbr title="Data Plane Development Kit">DPDK</abbr>]
:eal: pass:[<abbr title="Environment Abstraction Layer">EAL</abbr>]
:pcrf: pass:[<abbr title="Policy and Charging Rules Function">PCRF</abbr>]
:utran: pass:[<abbr title="UMTS Terrestrial Radio Access Network">UTRAN</abbr>]
:geran: pass:[<abbr title="GSM/EDGE Radio Access Network">GERAN</abbr>]
:gan: pass:[<abbr title="Generic Access Network">GAN</abbr>]
:hspa: pass:[<abbr title="High-Speed Packet Data Access">HSPA</abbr>]
:e-utran: pass:[<abbr title="Evolved Universal Terrestrial Radio Access Network">E-UTRAN</abbr>]
:imsi: pass:[<abbr title="International Mobile Subscriber Identifier">IMSI</abbr>]
:nidd: pass:[<abbr title="Non-IP Data Delivery">NIDD</abbr>]
:qos: pass:[<abbr title="Quality of Service">QoS</abbr>]
:sqn: pass:[<abbr title="Sequence Number">SQN</abbr>]
:pfcp: pass:[<abbr title="Packet Forwarding Control Protocol">PFCP</abbr>]
:udsf: pass:[<abbr title="Unstructured Data Storage Function">UDSF</abbr>]
:cups: pass:[<abbr title="Control and User Plane Separation">CUPS</abbr>]
:icmp: pass:[<abbr title="Internet Control Message Protocol">ICMP</abbr>]
:drx: pass:[<abbr title="Discontinuous Reception">DRX</abbr>]
:msu: pass:[<abbr title="Message Signal Unit">MSU</abbr>]
:lsl: pass:[<abbr title="Low Speed Link">LSL</abbr>]
:hsl: pass:[<abbr title="High Speed Link">HSL</abbr>]
:pc: pass:[<abbr title="Protocol Class">PC</abbr>]
endif::[]


ifeval::["{backend}" == "pdf"]
:eir: EIR
:hss: HSS
:nas: NAS
:pgw: PGW
:sgw: SGW
:sgsn: SGSN
:nsa: NSA
:nb-iot: NB-IoT
:srvcc: SRVCC
:volte: VoLTE
:csfb: CSFB
:ldn: LDN
:edrx: Extended DRX
:qci: QCI
:rac: RAC
:lac: LAC
:ambr: AMBR
:arp: ARP
:fqdn: FQDN
:pdn: PDN
:tac: TAC
:imei: IMEI
:apn: APN
:plmn: PLMN
:kasme: KASME
:scef: SCEF
:vops: VoPS
:psm: PSM
:ppf: PPF
:guti: GUTI
:alpn: ALPN
:tai: TAI
:rnc: RNC
:nhi: NHI
:pti: PTI
:csg: CSG
:rai: RAI
:tmsi: TMSI
:imeisv: IMEISV
:dcn: DCN
:sni: SNI
:mme: MME
:rab: RAB
:mcc: MCC
:mnc: MNC
:tce: TCE
:dpdk: DPDK
:eal: EAL
:pcrf: PCRF
:utran: UTRAN
:geran: GERAN
:gan: GAN
:hspa: HSPA
:e-utran: E-UTRAN
:imsi: IMSI
:nidd: NIDD
:qos: QoS
:sqn: SQN
:pfcp: PFCP
:udsf: UDSF
:cups: CUPS
:icmp: ICMP
:drx: DRX
:msu: MSU
:lsl: LSL
:hsl: HSL
:pc: PC
:toc-title: Содержание
:toclevels: 5
:sectnumlevels: 5
:sectnums:
:showtitle:
:pagenums:
:outlinelevels: 5
:toc: auto
endif::[]

Узел SigFW выполняет следующие функции:

* Гибкое управление маршрутизацией и политиками на основе параметров пакетов: адресная информация, типе пакета, OpCode, AgeOfLocation и т.д.;
* Фильтрация сообщений SS7:
 ** Фильтрация на уровне SCCP;
 ** Фильтрация на прикладного уровне: MAP- / CAP-сообщения категории 1--3.
* Фильтрация сообщений Diameter:
 ** Фильтрация на нижнем уровне;
 ** Фильтрация на уровне приложений.
* Фильтрации GTP-сообщений:
 ** Фильтрация на низком уровне;
 ** Проверка достоверности сообщений GTP-C;
 ** Проверка правдоподобности GTP;
 ** Защита от флуда GTP;
 ** Защита от поддельных и искусственно созданных сообщений.
* Защита от флуда SS7, предохраняющая сеть от массовой отправки {MSU} с тем же OpCode или отправителем на базе анализа {PC} или GT;
* Функциональность "антифлуд" для протокола Diameter, защищающая сеть от массовой рассылки сообщений с похожим Command-Code или отправителем;
* Поддержка GSM MAP Phase 1, 2, 3;
* Поддержка соединения Diameter на основе TCP/IP или SCTP;
* Поддержка подключения на основе SIGTRAN соединениями M3UA и M2PA;
* Использование выделенного сигнального шлюза с поддержкой E1 с {LSL} или {HSL} в случае подключения с помощью E1--транка;
* Журналирование событий и всей активности генерацией журналов CDR и сбором подробной статистики;
* Удаленное управление конфигурацией через защищенное соединение;
* Web GUI для администрирования;
* Создание записей CDR/EDR, обработка показателей трафика и мониторинг сети;
* Полнофункциональный мониторинг сети на основе протокола SNMP.